{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009518",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 금내리 신기 고인돌군"
    },
    "text": "求禮金內里新基支石墓群 (구례 금내리 신기 고인돌군)\\n\n新基村には、加郡と羅郡から成る18基の支石墓があります。農地整理の進行に伴い、周辺地域は激しく掘り起こされ、支石墓の墓室と思われる石材が露出しています。また、蓋石の一部も移動されてしまった状態です。 加郡の支石墓(5期)は、村から南西に約250m離れた場所に、北西から南東方向に一列に並んでいます。一方、羅郡の支石墓(13期)は、村から南に約300m離れた場所にあり、北西から南東方向に楕円形をして群れを成しています。 最も大きな1号支石墓の蓋石は、長さ420㎝・幅170㎝・厚さ40㎝で、平面の形は不定形です。長軸は東西方向になっています。蓋石の上面には性穴(溝のような丸い穴)が2つ見えます。また、13号支石墓は長さ330㎝・幅190㎝・厚さ80㎝で、成穴が30個観察されました。7号支石墓の蓋石には、長さ36㎝・幅6㎝の四角形のくぼみが掘られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "禮金內里新基支石墓群はどこにありますか？",
            "answer": "禮金內里新基支石墓群は新基村にあります。"
        },
        {
            "question": "支石墓は何基ありますか？",
            "answer": "加郡と羅郡から成る18基の支石墓があります。"
        },
        {
            "question": "加郡の支石墓はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "加郡の支石墓は、南西方向に一列に並んでいます。"
        },
        {
            "question": "羅郡の支石墓はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "羅郡の支石墓は、北西から南東方向に楕円形をして群れを成しています。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "1号支石墓の蓋石の大きさは長さ420㎝・幅170㎝・厚さ40㎝です。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の蓋石の形はどのような形ですか？",
            "answer": "1号支石墓の蓋石の形は不定形です。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の蓋石の上面には何が見えますか？",
            "answer": "1号支石墓の蓋石の上面には性穴(溝のような丸い穴)が2つ見えます。"
        },
        {
            "question": "13号支石墓の大きさは何ですか？",
            "answer": "13号支石墓の大きさは長さ330㎝・幅190㎝・厚さ80㎝です。"
        },
        {
            "question": "13号支石墓には何個の成穴が観察されましたか？",
            "answer": "13号支石墓には30個の成穴が観察されました。"
        },
        {
            "question": "7号支石墓の蓋石には何が掘られていますか？",
            "answer": "7号支石墓の蓋石には長さ36㎝・幅6㎝の四角形のくぼみが掘られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 345
    }
}